---
name: Aleta Baun
posisi: Aktivis Lingkungan
foto: /static/img/juricme/aleta.jpg
layout: people
---

Mama Aleta Baun lebih dikenal sebagai pejuang (aktivis) lingkungan,  namun gelar ini didapatkan karena keberhasilannya mengorganisir  aktifitas menenun sebagai protes damai tambang marmer di Gunung Mutis,  Nusa Tenggara Timur selama 12 tahun. Penerima penghargaan Goldman Prize  tahun 2013 ini kini sibuk mengorganisir hibah seni di Nusa Tenggara  Timur dan memaparkan banyak keprihatinannya mengenai perempuan dan seni  di Indonesia Timur.
